轉數快推出一月爆漏洞 影身份證搵工被轉走10萬銀行存款

金管局上月正式推出「轉數快」服務，標榜毋須親身到銀行辦理手續，於網上即時為電子錢包增值及轉賬，懷疑成為騙徒工具。有市民於網上應徵工作時提供身份證照片及銀行賬戶號碼，當日即被轉走賬戶存款，損失由1萬多元到近10萬元不等，有受害者表示難以置信，「完全冇諗過轉數快嘅認證咁兒戲」，亦批評銀行卸責，「點解一次過咁多筆交易，銀行可以一次提示都冇？好明顯係銀行失責。」金管局回覆指，相關電子直接扣賬授權服務已暫停，事件已轉交警方調查，至今共接獲3宗投訴。

徐小姐本月初在WhatsApp收到朋友轉發的一份派傳單散工招聘，遂聯絡該名「僱主」應徵，對方要求她提供銀行賬戶號碼及身份證照片，以確認身份及出糧戶口，徐小姐不虞有詐，便提供了恆生銀行賬戶號碼，對方卻指要中國銀行戶口，她亦跟從指示。

翌日早晨，徐小姐以網上銀行瀏覽個人紀錄時，發現其恆生銀行賬戶一晚之內被轉走9萬7千元，遂即時到分行查詢，銀行職員指是她本人發出的指令，分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶，「但我冇做過，本身都冇支付寶、亦冇開轉數快，完全唔知佢點開到」。徐小姐遂嘗試以提款卡號碼開設支付寶賬戶，卻發現已被別人佔用。

一星期後，徐小姐收到中銀寄給她的信件，指確認其建立自動轉賬的通知，「我冇開過」，她指幸好中銀賬戶內本身只有400元存款，「可能係太少錢佢哋冇興趣」。徐小姐對銀行的處理手法十分不滿，「中銀封信成七日後先寄嚟，都遲晒啦，唔係應該打電話嚟確認㗎咩？恆生就一個通知都冇，點解唔使本人、唔使密碼都可以開到自動轉賬？點解一次過咁多筆交易，銀行可以一次提示都冇？好明顯係銀行失責。」

徐小姐指已向金管局投訴，及向警察報案，「警察唔知查成點，而家好徬徨，都唔知點算好」，而恆行銀行則指個案正在調查中，「真係好危險，完全冇諗過轉數快嘅認證咁兒戲」。
另一名苦主陳小姐（化名）同於本月初在Facebook散工群組應徵一份文職，並按對方要求提供匯豐銀行賬戶號碼及身份證照片，對方再要求她提供中銀戶口，並要求她在中銀網上銀行開設轉數快服務，她應要求照做，豈料當晚匯豐及中銀戶口分別多次被轉走共9千元及3千元。

陳小姐翌日到匯豐及中銀分行查詢，銀行職員均指有關轉賬指示由她個人發出，以電子錢包「拍住賞（Tap & Go）」用轉數快方式增值，「我收唔到交易提示，冇電郵、冇短訊，畀人過咗錢，如果唔係我自己睇網上銀行，我完全唔知發生乜事」。

陳小姐表示，她曾三次到警署報案，惟被警察質疑她「自編自導自演」，「佢哋話你點證明人哋係騙徒？」要求她向銀行索取「非銀行系統出錯的異常交易」證明，銀行亦指有關交易已確認其身份，她反駁「見工畀個人資料好正常，同埋如果有人唔見咗銀包咁點算？銀行同警察都想卸責！」

陳小姐後來嘗試開設拍住賞及八達通O!ePay服務，發現均不知情下被人以她的身份申請了賬戶，惟該賬戶的登記電話號碼並不屬她。

記者日前開設八達通O!ePay賬戶，其頁面均顯示以「電子直接付款授權服務」現已暫停；支付寶則顯示「銀行賬戶綁定服務暫停」；而拍住賞則指需兩日確認賬戶。

金管局回覆指，相關電子直接扣賬授權服務已暫停，事件已轉交警方調查，至今共接獲3宗投訴。各大銀行、各電子錢包服務提供者及警方至截稿前未有回覆。

政府野係戇鳩先用

香港搞fintech

咁以前搵工交嘅資料咪

rip

掃地雜工執到已經可以

其實轉數快未必係問源頭喎
由恒生轉帳, 要本身登入到恒生個銀行 ac 先
即係本身個 ac 都可能比人盜用, 咁樣就算唔經轉數快都可以轉走d錢啦

寧宜家咁撚多呢啲
alipay、支付寶、wechat、payme、轉數快、tapngo、oepay

睇撚到頭都大埋

愈方便就愈易比人hack

而家唔係你唔用就會冇事，人地憑張身份證嘅相同個户口號碼就可以㩒走你d錢，都真係幾恐怖下

中銀唔login ebanking 可以登記轉數快？

唔關轉數快事啊，要入到ebanking 先用到fps喎

似係用受害者張身份證相去實名電子錢包，跟住用電子錢包申請eDDA,銀行批左就轉錢走

警犬又將舉證責任推俾受害人到

點會得身份證同銀行戶口就轉到錢啊？
佢ebanking用身份證做密碼 ？

我都諗唔明點樣用身份證副本就可以轉錢走

我都諗唔明，正常申請要入bank account 認證

洗唔洗幫你捉埋賊帶到差館呀on99死差佬

應該係用eDDA

電子直接付款授權服務 用戶可綁定多間主要銀行的銀行卡
用戶可透過電子直接付款授權服務（eDDA）直接綁定來自本地多間主要銀行的銀行卡，進行實時支付及為錢包進行線上增值，為日常生活如購物、餐飲、交通和速遞服務等方面帶來更便利的體驗。

我諗遲早有人偷電話，破解 face id / touch id 就過錢

肯定又有IT 要問責了

唔洗登入ebanking都用到？

但eDDA要同銀行申請左先喎

咁你申請普通DDA又駛唔駛去銀行搞

用得大陸閪APP都預左有今日

咁都係edda 漏洞啫，因為冇做2FA? 同FPS 好似唔關事？

都係唔太明點過到

佢set電子直接付款授權服務唔係要先入左ebanking先 再授權 唔係咩

而家係你冇用呢D大陸閪APP都有事呀
一張身份證副本就幫你轉走哂D錢

有冇睇嫁
佢本人冇用過

我估係綁定bank account 然後增值落電子錢包？

d警察識閪咩
講句英文都le le er er
屌你報警
佢問番你咩叫轉數快
解釋都解到個人炆

分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶

開大對閪眼先啦

都唔關大唔大陸事 而家tap and go 都出事。似係setup eDDA 有漏洞，因為無做雙重認證

咁多人冇睇內容
問題係身份證 電話sms 咩錢都冇哂

用轉數快過數要用網上銀行喎
即係就咁用張身份證同銀行帳號就入到網上銀行？

但我冇做過，本身都冇支付寶、亦冇開轉數快，完全唔知佢點開到」

eDDA 唔洗簽名咩

漏動嘅嘢唔好用常理來諗

笑撚死 on9到咁都有

我估：只要你有支付寶戶口，就可以用別人的身份證和銀行戶口號碼set電子直接付款授權服務。唔關fps事。

正確
轉數快只係過數途徑
而家係條友用eDDA link-up左銀行戶口去過數

清，你柒左呀
係我裝支付寶提走你戶口d錢，你唔使裝

出黎回應下

ok

咩怕鳩 有500億填數

你個閪腦仲未諗通人地講乜

其實d svf做kyc求其俾張身份證相就得,會唔會流咗d ,再加埋edda漏洞就輕鬆俾人偷錢

我開 eDDA 嗰陣又真係好似冇簽名又冇雙重認證喎，啱啱諗起先發覺有問題
咁撚大個保安漏洞

轉數快唔係限一日一萬？同埋轉去對方戶口都應該有紀錄。追查落去可能都會搵到呀？

係囉，咁兒戲 起碼setup eDDA 時就算唔做2FA 都要check 個手提號碼要match bank record 啦

其實關轉數快咩事 個問題係佢都要login你個ebanking先轉到錢走 即係佢on99用身分證做密碼啦

但係個安全漏洞係喺支付寶同tap and go到喎，用身份證加銀行號碼就可以link up個app直接畀錢。

應該要銀行ebanking確認先得。根本同上次payme事件冇分別，一張身分證加信用卡就可以搞掂。要呢啲app增加安全性係天方夜譚，都係自己保護好張身分證啦

政府搞嘅嘢有邊次得

自己用自己身份證全部都申請晒先得唔得

兩登啲金管局打手消失哂

腥港班金融 同 IT 都係廢物

佢係用你個身分reg一個電子錢包：tap&go, payme, wechat pay, 支那寶

用你嘅身分過錢入個app再畀錢買嘢，你只係跟到個電話，而個電話只係一張太空卡，可能從佢買嘅嘢入手囉

而家d錢放銀行都咁危險，我地會唔會將d錢全部㩒晒出黎，放喺屋企用保險櫃會安全d呢

冇理由咁易轉到走

要埋銀行login 啦。
依個case 根本係佢自己俾人知道左銀行個PW 先會俾人偷錢。

我都係咁諗

咁eDDA係咪又係轉數快度整出黎

【明報專訊】金管局推出的跨行轉帳系統「轉數快」將於9月30日起啟用，日後WeChat Pay HK用戶可透過電子直接付款授權服務（eDDA）直接綁定本地多間主要銀行的銀行卡，進行實時支付及為錢包進行線上增值，意味WeChat Pay HK用戶可在下月1日啟用內地跨境支付服務後，即時利用不同銀行戶口直接增值，在內地消費以港幣付款、人民幣結算，直接在銀行戶口扣款。

payme都係戶口號碼+身份證就得啦

lm

將d錢過晒去current account可能安全d
正常有銀行咭number唔會link左去

支付寶係咪就噉有銀行戶口no.＋身份證就可以申請銀行戶口過數？

P.S. 冇用唔知

睇錯影分身

其實之前銀行搞過一輪強制有SMS通知......
所有eBanking如果冇電話號碼會將所有limit變0...
問題係出左係點解有啲交易會冇用SMS通知.....
睇完個Post我都走去check晒我所有銀行戶口....

真係唔使囉 你明唔明嫁？

系統上你你自己轉錢畀自己，但使果個唔係你

咁搞法會唔會用先安全
我意思用自己電話號碼開咗但唔綁銀行咭
霸咗個位先

第三頁啦 仲未明發生咩事？

但銀行果邊都已經話係轉數快既自動轉帳黎。。。。

佢呢個case係 但你開左好多唔用既野又唔知有無其他安全問題

個e banking畀人hack左？

其實好撚簡單 link up前sd個sms/email認證咗先approve囉
除非你電話email都比人hack埋

警察唔撚受理先最撚ON9 可以即刻假設人自導自演?
咁你以後咩都唔洗查啦

理論上得，但你未必識得晒咁多app，啲ac擺喺到其實都係risk嚟

係囉，呢啲叫2FA 但對bank 黎講send SMS 都有成本。。。而且金管局有指引關於邊啲transaction 要2FA, 咁啱eDDA 係唔需要。。。即係為慳錢搞到而家出咗事

屌你金管點做野架
咁高危都唔強制要2FA

翌日早晨，徐小姐以網上銀行瀏覽個人紀錄時，發現其恆生銀行賬戶一晚之內被轉走9萬7千元，遂即時到分行查詢，銀行職員指是她本人發出的指令，分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶，「但我冇做過，本身都冇支付寶、亦冇開轉數快，完全唔知佢點開到」。徐小姐遂嘗試以提款卡號碼開設支付寶賬戶，卻發現已被別人佔用。

轉數快一日有過數限額點會一晚過左9萬幾阿

根本係wechat pay出事

乜宜家冇架咩

大陸個wechat pay 你linkup果時都sms 比你銀行個電話number la

有身份證有銀行ac/住址 就link到第三方apps攞錢 呢啲資料正正係搵工個時最易外洩嘅
出事真係唔知點追翻
目前想安全啲 就最好開多個ac儲錢
呢個ac打死都唔好見光
一出糧就將出糧户口嘅錢轉曬去儲錢ac

Ebanking 可以set加大常用收款人限額
但大前提要有ebanking username, password, 保安編碼同sms 認證先做到
淨係sms 都難搞啦

不安

痴撚線
eDDA點解可以唔駛認證？
邊個負責監管eDDA架？

未用過支那寶
真係唔明個概念
無理由你連login banking ac一次去confirm 自動轉帳都唔洗
就可以係入面轉錢入支那寶

班做金融既人點會整咁大個漏洞

政府野差唔多啦

我當真係加大個過數額，都要經過幾重關卡，過數銀行有sd sms定係當時人無睇咋

所以應該開個新bank ac搵工？

屈機

我都係咁諗。或者轉去current acct/做短線定期

其實真係唔太明實際點解避到。仲要三個人中招

金管局要求返edda要2FA其實已經可以解決問題
不過都係解決唔到求其影張身份證就過到kyc嘅問題

轉晒做外幣，FPS無得增值外幣

咁撚大漏洞都無人理
Cls

所以出事既就係EDDA
呢樣野自係轉數快出現之前已經有

撚係轉數快
要用銀行ebanking 㗎 仲有係直接扣戶口 洗撚儲值咩

用FPS做eDDA係唔洗再入ebanking搞

支那寶 tap&go呢啲受唔受金管局監管？

太空卡 、新bank AC 、粗略地址

揾工三寶

eDDA咁撚大鑊都仲唔強制加2FA 點撚算

受呀,佢哋全部都係拎儲值支付工具牌(SVF)

咁即係都關轉數快事？

肯定受

有另外一個玩法，可以係電子錢包用eDDA 嚟request錢，唔洗入ebanking搞

咁即係全部都係金管局辦事不力

eDDA 唔使 FPS 㗎，淨係開咗個電子錢包就 activate

仆街金管係咪見支那寶係大陸野就鬆手呀？

如果ebanking set轉帳限額為0有冇用

eDDa出事，金管局問題wo依次

今次唔止支付寶出事

銀行都有責任。第一，佢哋察覺有問題應該要話返俾金管局知。第二，即使金管局冇要求做2FA但其實佢哋為咗保障客戶安全係可以自己做2FA

怪不得呢2個星期想係渣打戶口過數支付寶都fail

咩系統維護 原來係出左事

關事，因為電子錢包可以經轉數快系統嚟攞個直接授權，直接係錢包request錢，用FPS過數，全程唔經ebanking

但係可以就咁用隨意一個tapngo 戶口過數咩?
應該要用返 最初申請edda既tap n go戶口先拎到錢

係 我覺得好似唔係呢個年代嘅人咁樣

其實我自己申請哂所有電子錢包就唔會俾人偷用到

有雙重認證架傻鳩

其實fps出之前都已經有呢啲問題，只係以前要等幾日先過完數你有足夠時間發現啫

連八達通 O! ePay 服務都要暫停 eDDA

個security弱到就好似銀行戶口連最基本password都冇 知道number就可以攞錢走CLS

真係 我想話，我轉數快，轉成萬銀
都要我親自入銀行app睇有無真係入到
Pps就算2毫子都sd個短信黎
點解成萬銀連確認短信都無？

政府搞既野都係失敗

但係最緊要有無咩辦法而家我地可以做住去保護自己先

睇乜銀行，星展有短信

eDDA 唔關 FPS 事，喺 FPS 出之前已經有咗算好耐

可以login 返ebanking disable 個小額支付嗰個function

我就唔驚啦
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
入面都無錢

但呢D實搵得返D錢架喎

我用HSBC setup eDDA係有電話認證喎
點樣bypass到

過去外國銀行點追...........

抵死

請問點樣抵死法呢?

銀行賠

過去支那銀行點追？

支那寶id card認證左冇記錯每日都係得$5000 quota
玩到10萬都應該係比人盜用左20日

正常人都唔會日日 check 住個 account 有咩交易啦，幾日係咁以就過咗

第一個留言夠哂明白香港點解步伐點解咁慢
抵8達通可以食成世老本

呢頭睇完個post果頭就彈新聞出黎

公司總有一羣老屎忽唔肯用payme/信用卡/任何電子支付話唔安全乜乜乜
公司夾錢就又話要㩒錢又要找錢點點點
收錢果個磨左成個禮拜都未收完
啱啱出左呢單新聞
即刻喺公司group攞出黎鞭
叫我地後生呢啲小心比人轉撚走哂啲錢

如果呢單野真係個漏洞其實都幾令人失望

利伸：FPS一出已經狗衝登記左，等比人呃哂啲錢

冇改錯名

tap and go 個transition 搵唔到個受款人咩

抄paypal做法囉
link銀行嘅話 paypal會隨機入幾仙落你戶口
要你答返入左幾仙入你戶口 e.g 0.02 0.05

我hsbc fps 轉出轉入都有email 同sms,
電子錢包直接request有冇？

依家 SVF 可以經 FPS 去 request 銀行做 eDDA，以前就只有同 SVF deal 咗嘅銀行可以係 SVF 出 request（好似係）

不過似係因為銀行把關不力出事，即係就算冇駁入 FPS 都會出事

係咪支那銀行求其批edda?

堂堂中銀大bank 無真係笑大人個口

中銀不嬲on9

我所知以前係wechat個啲做eDDA會forward去銀行個ebanking 度做驗證，
有FPS之後先簡化左步驟

而家係因為電子錢包可以直接用嚟買野，加上FPS即時，整eDDA簡單，先出事

所以個問題就係"整eDDA簡單"個度出事 本身整eDDA應該係要好嚴謹

綁左落電子錢包咪ok 個電子錢包都有自己既security

而家求其比個身份證加戶口nubmer就整到eDDA

大倒退

佢開發個實名認證功能冇expect 過如果有人盜用身份會點

金管局冇要求 共犯1
Ewallet app冇同銀行確認 共犯2
銀行唔知有冇api俾svf拎授權 疑犯

簡單黎講就係銀行想慳成本冇做雙重認證而出事, 我已經刪除哂全部銀行既eDDA授權

支那bank一向垃圾. 大而無當.

我都有記憶，之前係Tap&Go整eDDA，都係要login一次自己ebanking
但宜家有左FPS，竟然唔洗做呢步咁離譜？

我嗰陣開冇入過 ebanking 喎，完全冇 2FA

自動轉賬同分期付款算唔算DDa?
如果係既

通常係填個人資料+acct no.+簽名就得

核實身份責任係商戶度（對身份證認樣)

電子錢包無認樣
最少要sd個sms code

睇完全篇都唔知比人偷既方法/重點係邊

Payme 己經唔使.

拎銀行卡第一件事：
即卡申請個網上保安編碼器

好多早期開既acc 2nd verification.

*無

你叫D廢老收聲先 連發生緊咩事都未知 早少少瞓

又話全世界最先進既， 澳洲同樣既PayID都無話有問題

即係唔係fps,而係edda問題啦，fps只係轉錢果下快左

中銀E banking 好似都冇

本身呢d 野就唔係咩先進技術. 到最後全部都係workflow同verification.

越快越方便就越易有bug有風險. 要安全就勁麻煩唔方便. 最後細數都係用返現金, 大數唔會痴呢d system. 兩頭唔到岸.

但係十萬都唔可以拎現金,要去買野先得WOR

中銀ebanking 可以有token. 不過要申請. 同埋可以set唔過數俾自己以外既人.

不過CUT左acc, 唔知FPS會點用.

呢個有幾難? 而且有支那寶.

其實點解唔將原有既轉數方法upgrade做real time,而家香港想轉帳n咁多方法俾你㨂，都唔知邊種打邊種

其實真係有用過FPS同eDDA就會知係邊一個問題，
當你喺支付寶提交左身分證同住址證明，
佢每日嘅支付係可以去到10萬蚊，
同埋基本上佢每次增值係唔會有任何提示(SMS/Email)

而如果用FPS的話就算高級帳戶，
每日最多限額只係20,000$

兼且用轉數快的話，基本上銀行都會send message
話你知確認過數(我試過渣打、南商)

所以根本就係支那寶問題，關轉數快乜事

唔係個個都得一個電話號碼，所以對電話號碼係唔得㗎，正路就係要登入ebanking確認，但為咗令無用ebanking嘅人都用到，如果只可ebanking確認都唔夠

自爆？

係好恐怖，一開始用payme已經發現呢個問題，所有嘢喺app方做晒，bank係冇notice。

App要求你scan信用卡資料/提款卡資料，影身分證加輸入個人資料，批咗就會用個賊登記嘅電話同佢嘅密碼喺你個戶口/信用卡偷錢，app係唔會同銀行對電話。所以你部電話唔會有任何notice，直至佢碌咗你卡，可能過一排會有信，但佢一早碌咗你卡/過晒錢啦，可能已經唔見成萬銀

不如你話我知我爆左乜

好有可能佢見到有過數但唔知乜所以冇理

所以解決方法係用自己身份證認證哂d wechat pay, ali pay, tng

我用hsbc信用咭增值payme會有email同sms收既？係佢只後加番呢樣野？

小學雞鍾意捉埋呢D嘢

Convenience 同 Security 永遠都成反比

兩張圖解答晒

如果有人用你hkid copy + 佢自己no# + email 開一個新payme a/c link你acc.

所有sms同email notice都係晒鳩氣.

唔係，但唔排除條友冇睇。
但等你睇到msg張卡已經碌咗
之前就係有人咁樣嚟碌人卡

信用卡公司/銀行依然會喺過數時send sms/email畀你，所以平時要留意下

講到底
即係唔關轉數快事？

唔關

所以最安全嘅做法係只send SMS 到你開bank account 時嗰個電話號碼

Send 唔send SMS 因為金管局冇硬性規定，所以係bank 自己決定

銀行職員指是她本人發出的指令，分18次將款項以轉數快形式增值至支付寶賬戶，「但我冇做過，本身都冇支付寶、亦冇開轉數快，完全唔知佢點開到」。徐小姐遂嘗試以提款卡號碼開設支付寶賬戶，卻發現已被別人佔用。

問題應該係呢度

我覺得根本事主自己泄漏左密碼比人

個新聞標題好大誤導性

會唔會佢比埋個密碼人

唔怪得前日eDDA話暫停 原來爆獲

saving / checking 過數用過咁多間都唔會有alerts. 好似得1-2間有. 信用卡就多好多.

開反而安全

你睇返件事先la.

唔係, 支那寶/支那銀行hea.

就好似外國牌子最好趁未出名時就先喺大陸註冊左先，唔係比人註冊左先就自己大鑊

開左只係少左個機會俾人用你資料幫你開.

但唔代表開左=安全. 同埋有幾千幾萬隻payment app, 你又開得晒?

咁我增值電子錢包用fps唔用eDDA了

你唔用人地幫你用

玩左3間銀行一登記fps/轉帳都會即出sms/email
點樣憑戶口號碼同身份證拎到佢d錢呢⋯⋯實有野佢無講既

見工實會遇到d影你個人資料 咪好危？

你邊個a/c同email收notice. 同埋支那個間唔會出notice.

唔係FPS有問題

用開匯豐有。login又send. Credit card又send. 轉數又send
初初仲覺得煩。但越黎越多呢d 盗用真係有好過無

金管局叫停電子錢包自動增值服務

係. 特別係d不知明僱主. 如果散工個d. 最好唔好俾佢影hkid. 出糧戶口要俾d 乜都無既acc. 出完糧即轉走d錢.

ebanking至少保安嚴d 無咁易

唔係FPS問題，係授權轉帳問題的話，點解之前無，FPS一出就PK？FPS將成個過程speed up左？但快同慢應該唔係重點

就係支拿寶出事喎柒頭

其實奶嘢嘅係幾間大行（中x 匯x 恒x)

因為當個客喺wallet度聯繫銀行戶口，果幾間大行無再要求客人confirm

反而平時成日奶嘢嘅花旗同渣打，唔知係咪奶得嘢多，呢方面做得好好，當客人由wallet link銀行戶口，佢哋要求客人要入番online banking 去確認個link up，無客人確認就唔會setup linkage，所以唔會俾人盜用

班FPS撚樣唔撚信. 淨係識問你有無用.

完全冇錯 我申請嗰時都冇銀行打過電話過嚟問係咪要申請edda 隔左幾日tan n go就有notification話已經成功過左數落張卡度 所以其他電子錢包既道理都係一樣 就係銀行唔撚同啲客做confirmation

睇黎要去citi開番個戶口唔見光既先
渣打我驚俾人盗用前佢自己都執左

前日暫停
今日先有新聞出

屌你老味金管局知有問題就應該即刻通知巿民留意自己戶口有冇問題啦

停左應該超過一個禮拜

Tap and go
upload身份證副本好似就實名到

搵到個漏洞個賊都幾醒

edda

我一直聽個 version 係身份證副本中間（唔係空白位）寫copy for xxx use only 就安全D，當然 銀行hea 做approval,用photoshop 改，一樣係無用

一早有 係有冇人做姐
差在用咩藉口拎資料
又要拎人身份證同銀行戶口
諗起都麻撚煩 仲要風險高 比人拉鳩左就玩完

以後搵工都要用個無錢既戶口

見工同你影身份證條友都唔會咁寫啦

監管不力

快D取消e banking啦

重要知道出事都唔對外公佈
靜靜雞停左eDDA就算
仆街得佢丫

轉數快(轉走你啲數好快)

其實嚴格D要電話影ID既相再upload先受理EDDA申請
而唔受理copy

等於來緊投票一強制一定要出示正本ID

fps

係得加減額度先有sms email 過數無

ebanking 你set死唔用黎過數俾自己以外既acc. 己經好安全.

睇嚟我都要開多個

同埋要set每日小額轉帳限額
基本上你要轉錢先enable
轉用就disable就無事

追完post發覺都幾得人驚，只要有太空卡+人地既ID card+銀行戶口number就可以過晒你啲錢

驚係之前要驚，而家唔駛驚
停左喇，都增值唔到

大公司會HR會架， 私隱署有守則要當面寫返copy字樣

講到尾就係銀行同儲值工具嘅責任
佢地之間冇核實身份同資料
(所謂核實梗係唔係對ac no.同身份證咁簡單啦)

FPS：關我撚事

應該係間銀行決定。我用東亞，就算依家有咗 FPS，喺 Tap & Go 整完 eDDA 都一樣要入 e-banking 確認。

標題都幾誤道下
金管今次點拆好

你係呢度幾多人將FPS同EDDA混為一談就知啦

我之前就係 tap&go 開東亞完全冇確認過

沒事兒 沒事兒

屌佢老尾金管局

eDDA not Fps

政府一貫作風
都係你有你鬧
佢有佢話冇問題

hsbc搵唔到點disable 小額轉帳限額set做0都得?

大公司自然唔會係騙徒啦

cut撚左edda去啦

FPS 一定關事, 佢自己唔check workflow同做security review check bug. 有咁明顥既漏洞都照過.

combination越多做bug check成本越高, 時間越長.

無錯
銀碼set做零即係disable

大公司保安做足d, 但一樣有機會因管理不善意外流出data. 國泰岩岩爆左單勁野.

確實有部份責任 整陣竟然無發現無review

關fps撚事

係咪因為我 Tap & Go 登記嗰個係自動增值? 我用 O! ePay 登記東亞 eDDA 就唔使確認。

岩岩新出跟本未成熟. 但勁多打手幫FPS講好說話, 勁on9.

我ebanking 有兩個轉帳限額 第三方 同普通轉帳
請問有咩分別

咁Fps確實係好野 又唔好話打手
但依家睇 可以做好d咁囉

我係登記手動增值咋，可能係咁啦

edda保安本身就有問題

以前轉錢都仲叫係同一款app仲追得番

加埋fps就變左組合技
跨機構轉多幾轉去埋外國冇仇報

即係依家係支付寶有問題，銀行e-banking有問題定fps有問題先比人轉走啲錢？

攪唔清fps 同 eDDA嘅人, for your info

Fps係一個大project，主要骨幹係7x24即時過數嘅「高速公路」

用電話號碼過數係其中一個feature（當然係最多人關注、用嘅feature)，而eDDA係另一個feature

好野都唔係鳩up一句唔關FPS事咁弱智掛?

今次就係因為FPS俾人轉到錢走. 本來係一個半封閉系統相對安全.

柒左都唔認仲唔係打手係心?

得LA. 收皮LA.

你間屋開左個後門俾賊入黎, 正門好撚安全lo!

等等
我係講緊奶嘢關fps事喎，因為eDDA係fps成個project一部份

唔知咁講正唔正確。

個賊用求職為名，攞咗受害者地址、戶口號碼、身份證等個人資料。
1. 用太空咭號碼用受害者身份開支付寶戶口，
2. 用受害者者身份證副本、住址，幫支付寶戶口做高級認證。
3. 用受害者銀行戶口綁定埋落支付寶。

咁支付寶綁咗銀行戶口後，
完全唔使入任何嘢就可以經銀行戶口攞錢增值，
所以最尾就偷咗受害者十萬。

3分11開始睇，如果支付寶綁定咗銀行戶口，
可以直接攞錢，你見乜 passcode都唔使入，
亦都無收到任何sms 做confrim.

eDDA 依個功能喺出 FPS 之前已經有喎

睇到上面班未來的廢老廢中就好笑，連fps到底係乜都唔知，見到個標題就嚟踩埋一份
就好似有人坐跨境巴士去偷渡，啲人唔怪個巴士司機唔怪守關口啲人，走去怪條高速公路咁

而家係講緊成個關口system有漏洞. 你就走去話個巴士司機無錯WOR.

咁payme係咪就咁有人有提款卡影印 同用太空卡開就link到

我就係咁奶左野
銀行正係賠返 auto pay手續費比我
唔賠 拎走左我既錢:~]
但好彩我正係得1000係戶口
佢正係攞左我1000$
其他失敗但比佢失敗20次比佢 扣左我手續費
扣左我3000$ 手續費
但銀行肯比返3000我
但我捐失果1000$ 佢話要拉到人追到

payme 綁銀行戶口時 或 用銀行戶口增值， 銀行戶口持有人會收而sms。
就算偷到錢，都第一時間知。

嘩屌

咁而家係咪仲係如果自己無開過任何支付寶，ailpay, payme呢類既acc!
人地只要有你既bank acc ,hkid number就申請到以上既acc去過左你既錢？

其實仲有一個問題, 我覺得都係令人困惑o既

搵工
其實係咪事必要畀埋身份證, 住址, 戶口, etc. 間公司呢?

以見工經驗計
曾經係遇過有公司要求應徵者出身份證畀佢做記錄

曾經見過正苦工
都要出身份證畀佢對資料

而家唔得
eDDA停用中

佢都要check你係咪黑工既

所以銀行app同payme係安靜D,因為要跟返戶口個電話，email,同對ID,等同實名

嘩屌過左d錢先都係

無

以前有DDA，但無eDDA

ching 狗衝登記咗個銀行戶口先安全，因戶口 link 咗 fps，再有咩修改實有通知。
家陣係唔用果班先危險，某啲 ewallet app set edda 只要有 id card upload 就 link 到銀行戶口充值轉錢或付款，唔洗做 2fa 身份驗證，有 id card upload 就當係本人授權，勁 on9

未有fps前既dda係唔同，未轉edda前alipay wechat果d只可以用信用卡top-up, fps edda後先可以直接扣銀行戶口

今次問題係edda個model未夠成熟
方便 同 安全性 係有需要平衡下
但希望唔好令人驚左而唔用fps
其實普通p2p fps 過數係唔受依單edda影響

差唔多，分別只係 eDDA 快咗啫
咪一樣有依個漏洞，只係嗰陣未有人諗到

呢單野一爆，以港豬既智商黎睇，香港電子支付將會繼續停留多十年

我上面一早打左
開曬户口，一定安全過冇戶口

總有人盲反

11點襟5萬 過埋夜襟多4萬幾

唔係空白位
直頭果句copy for....
要重疊埋身份證上的相/名

其實成件事係咁.
1)對方叫事主交出身份證和銀行帳號。
2)並叫事主自己起網上開通(轉數快)服務。
3)然後對方馬上 download相應銀行 轉數快 app，然後打上身份證，銀行帳號和(自己電話號碼)作設定過數。
4)後面既事事主已經係唔會知道，因此電話號碼不是她的，但是對方已經將事主既銀行帳號绑定了他自己號碼，任意拎錢!

成件事有一個灰色地帶，就係事主主動去上網開通轉數快(因為網上银行必须要有 password 同埋有啲有埋部計數機仔先可以 log in 到去網上銀行進行開通。

講真，如果出左事，銀行真係可以大條道理話係你自己開通左轉數快同埋 set 左電話號碼，轉走 既錢係你自己既行爲，你睇 佢地 d 人都咁樣答，你仲邊有信心用啊。其實電子支付係好既，但咁樣玩法就好低能啦，尤其是依種所謂既方法只係靠你身份證同電話號碼就可以任爆你錢，太空電話大把啦，屌，查屁到咩

不過其實點樣轉，最後 dv錢點都會轉去個賊 account 道，或者去左消费or 充值去洗白佢，咁樣就好難查到瓜？

你都懵既，唔驚？事主俾人轉走左10皮都唔知啊，報警仲要俾呀 sir 屈佢老作，打去银行銀行唔受理話佰正常交易啊，屌你，你感受一下個種無助又俾人砌生豬肉個種感受係幾咁仆街嫁!

svf得個客提供嘅假電話，sms都無用。應該係要銀行做confirmation

重點都唔係交易個時，重點係申請同開通有 id 同 bank acc=任爆

可以要求同銀行電話號碼一樣，然後eDDa申請要交曬身份證電話戶口號碼，銀行send SMS，電話or網上確認（啟用信用卡咁樣），過一日先approve

申請同開通，應该要走人工服務

我既意思係唔好因為今次事件而固步自封，剩係話fps信唔過就完全唔用
我同意今次件事有好多進步空間
其實用家，儲值工具，金管指引，銀行都有能力做好d阻止到件事發生，唔係只係fps本身系統既問題
另外係連登唔該用番正體字

未成熟就唔好拎出黎用，你依 d 野係好影響貨幣運作，即你而家所有人既銀包係打開左，公開左，你中意可以任拎人地銀包既錢，受害看仲要係唔知，報警都冇用話你老屈，銀行又唔會理你，你自己銀包就係冇左10皮

有冇得叫銀行唔批任何電子轉帳乜乜乜？

我都覺

咁先進把撚，high tech hi嘢，方便既嘢就唔安全㗎啦

其實個流程唔係乜新野，支那寶出事都好幾單，但之前係信用卡

但今次轉數快就係戶口直接過，冇上限，冇得避。

可能12點前5期 12點後4萬7 印象中冇記錯佢係第2朝先check

但係依家d錢係去左支那寶戶口，咁其實又查唔查到？

就係hsbc冇事 其實都奶野 因為得hsbc有sms/email確認 我忽然覺得我主放錢係hsbc係冇撚有錯 等我之前仲諗住轉

根據佢呢條片，個過程係完全唔需要涉及轉數快?

點解歐美先進國家咁”落後”重用現金係有佢道理

自己set限額啦on9
iphone android手機又玩識用
去到d it系統成碌柒咁
香港人真係

某程度就係佢冇登記過支那寶
所以個騙徒先可用佢個身份開戶口。

報紙都報過幾次，唔係第一次出事，但銀行又冇加強security ，金管局又冇行動。

換句話說嚟講，可能支那寶專登架，迫你自己主動賣資料比佢，唔登記佢就等比人偷曬你啲錢啦。

on9 人地出街渣哂手機比錢啦

轉數快有上限嫁識唔識?
中銀你要入保安編碼器碼
除非你豬撚關左保安編碼器功能

但係其實要做到edda 需唔需要轉數快戶口？
其實成單野關唔關轉數快事 ？

警察on9

最強防衛就係無錢

其實依家係要經轉數快過數，定係根本係可以銀行戶口直接自動增值？

On9 信用卡都可以渣手機俾錢，用手機俾錢一定係現金？

乜唔係自己登記左先安全咩？
冇登記果班騙徒先可以登記
叫番班老海鮮小心就差不多

呢篇文 老屎忽同班兒登仔
見到幾個關鍵字就以為自己知天下事
就話一早話左xxx唔安全 好彩冇用
支付寶 。轉數快。 電子錢包。出事

香港有呢班人死梗

兒登仔呢d比條大陸妹舞幾舞
錢都雙手奉上
都唔洗搞咁多複雜野

呢d人既使用問題

轉數快係加速咗同加大咗金錢嘅損失，以前啲新聞都係損失一萬幾千，就會發現同時止蝕。

支那寶之流核實身份咁求其，而轉數快設計係絕對信任前者，覺得佢只係個中間人，中間過程中冇出錯，理論上就冇錯。

而有啲銀行比錢時又係絕對信任個中間人，當然有啲銀行會 send SMS 俾你。

成件事發生就係個源頭已經錯撚咗，中間成個過程幾安全都冇用。

咁最後咩又係扯貓尾，一個推一個，大家都話唔撚關佢事架啦

你會唔會因為果個地方有幾個賊
就話果個地方唔安全?
呢d野你數下香有幾多人
宜家出事又有幾多人

出事果班有冇做安全設定
你知幾多?
你乜野唔鍾意用 番深山做野人囉

係支那寶出事都唔止一次
金管局都唔去管下

唔駛入網上銀行，係響支那寶主動由銀行戶口抽錢走

每次增值要入指紋咪得

金管局冇指引
銀行太易比授權ewallet
ewallet又太易比授權用戶
根本就認證個程序出問題

局中局
其實個騙徒就係同黨
用左所謂自己既錢，再乞銀行陪錢

根本銀行要求返交易前要login/電話認證確認就解決晒

屌 我都唔見咗一萬 打咗銀行check 話要幾日查

我大陸註冊個共享單車實名都要我同我回鄉證一齊影相喇，點會解決唔到

我講緊上面edda解決唔到kyc..
同埋就算好似你大陸個例子,都係可以P圖解決

依個故事其實係越早用越無事

wtf?

未用過唔明唔奇
因為你唔知個流程

電話號碼要求係該銀行登記個個
再sms雙重認證先可以edda
無死啦掛

過去另一個銀行acc，但嗰邊收唔到，打去過錢嗰間銀行話係成功過咗，資料都冇錯 但收方銀行冇收到，而家查緊

本末倒置

係咪唔開啟(轉數快) 服務就駛驚？

比哂個人資料比支那寶都係好事?
唔諗住用都要焗住開戶口
支那真係垃圾到爆

新手一問

如果我無登記支那寶，亦都無登記 FPS

騙徒拎到我 HKID 同戶口號碼，仲轉唔轉得走我戶口 d 錢？

即係唔係俾人用假acc呃
而係你用真戶口用轉數快過數
但另一個真戶口收唔到錢？

原來係咁

唔關轉數快事
不過已經停左edda, 暫時唔會有事

未停edda前， 用支那寶(你無登記岩哂)+hkid+戶口no.
10萬get
依家唔得了

係呀 諗住集中一個戶口放錢

咁真係防不勝防喎
Btw 感謝解答

早排見個客講起轉數快
佢話最好下年先考慮用
而家舊野根本未出得街就俾政府強行推出

咁呢個真係fps問題
冇人偷應該實拎得返既
唔知要幾耐啫

垃圾金管局

明明1 200蚊之前都冇嘢 ，尋晚過1皮嘢就唔見咗

你唔識就唔好扮專家啦
又要衝出來柒

個大陸仔好on9

睇呢個post已經知香港落後人哋咁多年既原因
連child登年齡層咁低既討論區
都可以咁多人係唔明件事點發生
仲要9up啲野出黎扮專家

見到你咁獨特思維，好明白點解中國造嘅係會爆。

飛機每日咁多航班，每日一兩架出事，死幾百人，你數下佔幾多人，你唔鍾意用返深山做野人囉。

中國每日生產咁多電視，爆幾部，你數下佔幾多人，唔鐘意就返深山做野人。

中國出咁多手機，爆幾部，佔幾多人。

巴打你呢單野可以獨立開個post 傾，我地都想知成件事係點，同埋之後發展。

你叫佢收皮啦
你問佢條女不如比人屌下先試下鐘
好憎呢種人

好唔開心 希望快啲有結果

神早推撚左出市場
宜家成熟
係有班撚樣香港人阻住

其實8達通做好啲就避免咗好多麻煩，咩支咩寶，就咁upload身份證就綁得到戶口，分分鐘啲人俾老婆俾女朋友食晒成副身家都未知！

政府真係好撚嘢，用市民黎debug

我覺得避免自己既個人資料外洩最重要

payme 未死得

電話認證已經搞掂喇,
除非個電話都比人改左O者

後者
之前有片睇過支那寶link銀行acc唔洗任何驗證就link到

唔明點解edda link銀行acc唔洗經銀行verify

因為有你身份證副本 = 代表係你

指紋都係個app到，冇得同銀行compatible

香港銀行邊有儲指紋

你個指紋係電話度, 係一堆data, 可以copy同偷. 同hkid copy本質上係一樣. 只要間公司扮用指紋system打卡又可以偷.

指紋咪得囉
唔駛同銀行對架
用黎嚇偷野既人啫
話佢聽邊個轉過戶口係有指紋記錄
能夠追查返，政府執法係追查到已經拉到人
已經減到好多賊

身份證好難保喎， 好多唔同情況都會俾身份証人， 不如d錢放兩個戶口， 會俾人既戶口號碼， 入面冇乜錢， 出糧用， 放錢個戶口， 就唔好周圍俾人

負責用指紋果個賊可以唔係香港人黎架喎

最簡單咪還原基本步
要加銀行戶口必須去分行簽名核實先可以授權

腥講人，唔好再賴大陸人啦，好唔好？
若果你哋唔係咁黐大陸、共享當中共國人嘅榮耀，腥講又點會搞到如斯日地？？

呢個係有腥講人利用腥講嘅轉數系統嘅漏洞嚟呃錢，咁又要上綱上線到大陸人？？？

弱智都上連登

或者第一次登記授權要sms send 密碼囉
跟住每次經依個方法過錢都要send SMS+email通知
咁咪方便啲

咁已經無野講，咁打劫殺完人都可以坐飛機走

有d銀行要 (eg 渣打citi)
所以奶嘢係幾間only

而家個問題係被人盗用但銀行無通知過受害人，想即時通知銀行阻止都阻止唔切，減低損失都唔得。依個方法只要對方唔係香港人個政府根本唔知個賊係邊個，根未計啲電子錢包公司要等幾耐先肯比個指紋資料你，到時咪一樣好似依家咁企左係度。

做黎都晒gas 既方法，可行性低

其實呢，你嘅指紋/面型資料都唔會離開你部電話（或者個賊部電話），銀行根本唔會知道。

其實今次嘅問題係某啲銀行/SVF 響做eDDA 果陣冇做雙重認證，去確定apply eDDA 果個人就係戶口holder.

第一要做係雙重認證
第二係限制SVF 只可以用同戶口holder 嘅電話號碼做實名（即係一定要上台，唔可以用儲值卡，實名資料由客戶授權向電訊商查詢）

成班冇it技術9up
整xxx咪得 屌你比錢?
出事咪又係度笑

用佢個技術咪比緊錢，等於借錢比銀行用你既錢投資囉

支那寶會唔會賠返比人？

快D盡量揸少D港紙

咪就係話呢樣嘢on9
即係佢assume咗呢個世界大家張身分證都用夾萬鎖住仲要唔洗比人

睇下肯唔肯咁做 我怕係長期停用eDDA就算

正常要用身份證正本先可以開通喇

含家産5毛

依加 tag&go 都主動搵我聯絡
講返d資料
我應該有機claim 返損失左既錢？